<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<abilities xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../schema/ability.xsd">
  <ability>
    <id>ability-constriction-superieure</id>
    <name>Constriction supérieure</name>
    <actions>1</actions>
    <description>Le monstre inflige la quantité de dégâts
 indiquée à toutes les créatures qu’il a empoignées ou entravées.
 Chacune d’entre elles peut tenter un jet de Vigueur basique avec
 le DD indiqué. Si une créature échoue à son jet de sauvegarde, elle
 perd connaissance. Si elle réussit, elle est immunisée contre l’état
 inconscient causé par la Constriction supérieure pendant 1 min.</description>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-desarconner</id>
    <name>Désarçonner</name>
    <actions>9</actions>
    <trigger>Une créature Se met en selle ou utilise l’action
 Diriger un animal alors qu’elle se trouve sur le dos du monstre ;</trigger>
    <effect>La créature ayant déclenché cet effet doit réussir un jet de
 Réflexes du DD indiqué pour éviter d’être désarçonnée et de tomber
 à terre. En cas d’échec critique, elle subit 1d6 dégâts contondants
 en plus des dégâts causés par la chute.</effect>
    <description>La plupart des monstres qui servent de monture
 peuvent tenter de désarçonner des cavaliers indésirables ou aga-
 çants, mais ils n’utilisent généralement pas cette réaction contre
 une créature de confiance, sauf s’ils sont effrayés ou maltrai-
 tés</description>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-embuscade-aquatique</id>
    <name>Embuscade aquatique</name>
    <actions>1</actions>
    <conditions>Le monstre est caché dans l’eau
 et une créature qui ne l’a pas détecté se trouve dans la zone d’effet
 indiquée</conditions>
    <effect>Le monstre se déplace, dans l’eau et sur terre, de sa
 Vitesse de nage +3 m en direction de la créature ayant déclenché
 cet effet. Le monstre Frappe la créature une fois qu’elle se trouve à
 portée. La créature est prise par surprise pour cette Frappe.</effect>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-empoignade</id>
    <name>Empoignade</name>
    <actions>1</actions>
    <conditions>La dernière action du monstre est une
 Frappe réussie dotée du trait Empoignade dans l’entrée des dégâts,
 ou il a déjà empoigné une créature grâce à cette action</conditions>
    <effect>Si ce
 pouvoir est utilisé après une Frappe, le monstre tente de Saisir la
 créature avec la portion de son corps qu’il a utilisée pour attaquer.
 Cette tentative n’est pas soumise au malus d’attaques multiples du
 monstre et n’est pas non plus comptabilisée dans celui-ci.
 Le monstre peut à la place utiliser Empoignade pour désigner
 une créature qu’il a déjà empoignée ou qu’il entrave avec un appen-
 dice capable d’Empoigner et lui conférer automatiquement cet état
 jusqu’à ce qu’il finisse son prochain tour.</effect>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-empoignade-amelioree</id>
    <name>Empoignade améliorée</name>
    <actions>0</actions>
    <description>Le monstre peut utiliser Empoignade,
 Renversement ou Bousculade (selon le pouvoir) comme une action
 libre déclenchée par la réussite de son attaque initiale. Un monstre
 qui possède Empoignade améliorée doit quand même dépenser
 une action pour prolonger la durée de la saisie des créatures qu’il
 a déjà empoignées.</description>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-engloutir</id>
    <name>Engloutir</name>
    <actions>2</actions>
    <description>Le monstre Marche rapidement sur une distance maxi-
 male égale à deux fois sa Vitesse et peut traverser l’espace de toute
 créature qui se trouve sur son chemin. Toute créature d’une taille
 inférieure ou égale à celle du monstre et dont l’espace est traversé
 par ce dernier peut tenter un jet de Réflexes avec le DD indiqué
 pour éviter de se faire engloutir. Une créature incapable d’agir subit
 automatiquement un échec critique à ce jet de sauvegarde. Si une
 créature réussit son jet de sauvegarde, elle peut décider si elle est
 repoussée sur le côté (hors du chemin du monstre) ou si elle reste
 devant le monstre qui la pousse alors devant lui jusqu’à la fin de son
 déplacement. Le monstre ne peut tenter d’Engloutir une même créa-
 ture qu’une fois par utilisation du pouvoir Engloutir. Le monstre peut
 contenir autant de créatures qu’il peut s’en trouver dans son espace.
 Une créature qui échoue à son jet de sauvegarde se retrouve
 engloutie dans le corps du monstre. Elle est alors empoignée,
 ralentie 1 et doit retenir sa respiration ou commencer à asphyxier.
 La créature subit la quantité de dégâts indiquée dans le descriptif
 du pouvoir au moment où elle est engloutie, puis de nouveau à la
 fin de chacun de ses tours tant qu’elle est engloutie. Une créature
 engloutie peut se libérer en tentant de S’échapper en utilisant le DD
 indiqué. La créature engloutie peut également attaquer le monstre
 dans lequel elle se trouve, mais seulement à l’aide d’attaques à
 mains nues ou d’armes dont l’Encombrement est léger ou moindre.
 Le monstre est pris par surprise face à cette attaque. S’il subit une
 quantité de dégâts perforants ou tranchants supérieure ou égale à
 la valeur de Rupture et infligée par une attaque ou un sort unique,
 la créature engloutie arrive à s’extraire de son corps. Une créature
 qui arrive à se libérer grâce à l’une de ces méthodes peut immé-
 diatement respirer normalement et quitte l’espace du monstre.
 Si le monstre meurt, sa forme se délite et les créatures qu’il a
 englouties sont automatiquement relâchées.
 **Esprit de la nuée.** Ce monstre ne possède pas d’esprit individuel
 (notamment car il est composé d’une nuée de petites créatures) et
 est ainsi immunisé contre les effets mentaux qui ciblent seulement
 un nombre donné de créatures. Il est cependant toujours affecté
 par les effets mentaux qui prennent pour cible toutes les créatures
 qui se trouvent dans une zone.</description>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-eventration</id>
    <name>Éventration</name>
    <actions>1</actions>
    <conditions>Au cours d’un même round, le
 monstre touche un même ennemi avec deux Frappes consécutives
 du type indiqué</conditions>
    <effect>Le monstre inflige une nouvelle fois et
 automatiquement à sa cible la quantité de dégâts de cette Frappe.</effect>
    <description>Une entrée Éventration indique une Frappe que
 possède le monstre ;</description>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-ferocite</id>
    <name>Férocité</name>
    <actions>9</actions>
    <trigger>Le monstre est réduit à 0 PV ;</trigger>
    <effect>Le monstre n’est pas assommé et conserve 1 PV, mais l’intensité
 de son état blessé augmente de 1. Il ne peut plus faire appel à ce
 pouvoir si l’intensité de cet état atteint 3.</effect>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-frappe-reflexe</id>
    <name>Frappe réflexe</name>
    <actions>9</actions>
    <trigger>Une créature qui se trouve à portée
 du monstre utilise une action de manipulation ou de déplacement,
 fait une attaque à distance, ou quitte une case lors d’une action de
 déplacement qu’elle entreprend ;</trigger>
    <effect>Le monstre tente une Frappe
 au corps à corps contre la créature ayant déclenché cet effet. Si l’at-
 taque se solde par un coup critique et que le déclencheur était une
 action de manipulation, le monstre interrompt cette action. Cette
 Frappe n’est pas comptabilisée dans le malus d’attaques multiples
 du monstre et ce dernier ne s’applique pas à cette Frappe.</effect>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-gober</id>
    <name>Gober</name>
    <actions>1</actions>
    <traits>
      <trait>attaque</trait>
    </traits>
    <description>Le monstre tente d’avaler une créature dont
 la taille est inférieure ou égale à la taille indiquée et qu’il a déjà
 empoignée ou entravée dans sa gueule ou entre ses mâchoires. Si la
 créature avalée est de la taille maximale indiquée dans le descriptif
 du pouvoir, le monstre ne peut plus utiliser l’action Gober. Si la
 créature est plus petite que ce maximum, le monstre peut générale-
 ment gober d’autres créatures. Le MJ en détermine alors le nombre.
 Le monstre effectue un test d’Athlétisme opposé au DD de Réflexes
 de la cible. S’il réussit, il gobe la créature. La gueule ou les mâchoires
 du monstre n’enserrent plus la créature qu’il vient de gober et il peut
 donc à nouveau s’en servir pour Frapper ou Empoigner une créature.
 Le monstre ne peut pas attaquer les créatures qu’il a gobées.
 Une créature gobée est empoignée, ralentie 1 et doit retenir sa
 respiration ou commencer à asphyxier. La créature gobée subit la
 quantité de dégâts indiquée dans le descriptif du pouvoir au moment
 où elle est gobée, puis de nouveau à la fin de chacun de ses tours
 tant qu’elle est gobée. Si la victime réussit à S’échapper de l’état
 empoigné lié à ce pouvoir, elle fuit alors par la gueule du monstre.
 Cette action libère également toutes les autres créatures capturées
 

 

 dans la gueule ou entre les mâchoires du monstre. La créature gobée
 peut également attaquer le monstre dans lequel elle se trouve, mais
 seulement à l’aide d’attaques à mains nues ou d’armes dont l’Encom-
 brement est léger ou moindre. Le monstre est pris par surprise face à
 ces attaques. Si le monstre subit une quantité de dégâts perforants
 ou tranchants supérieure ou égale à la valeur de Rupture infligée par
 une attaque ou un sort unique, la créature gobée arrive à s’extraire de
 son corps. Une créature qui arrive à se libérer en S’échappant ou en
 taillant une issue à travers le monstre peut immédiatement respirer
 normalement et quitte l’espace du monstre.
 Si le monstre meurt, une créature gobée peut être libérée par des
 créatures adjacentes au cadavre qui utilisent un total combiné de 3
 actions pour éventrer le monstre avec une arme ou une attaque à
 mains nues qui inflige des dégâts perforants ou tranchants.
 **Guérison accélérée.** Un monstre qui possède ce pouvoir regagne
 la quantité de points de vie indiquée chaque round, au début
 de son tour.
 **Maladie.** Quand une créature est exposée à la maladie d’un monstre,
 elle doit réussir un jet de Vigueur pour éviter de la contracter.
 Le niveau de la maladie est le même que celui du monstre qui la
 transmet. Cette maladie est soumise aux règles des afflictions.
 **Odorat.** L’odorat permet de sentir les odeurs émises par des créatures
 ou des objets. Il s’agit généralement d’un sens vague. La portée de
 ce sens est indiquée à côté de son nom et il ne fonctionne que si
 la créature ou l’objet concerné émet une odeur (par exemple, les
 créatures intangibles n’émettent généralement pas d’odeur).
 Si une créature exhale une odeur importante ou se trouve sous le
 vent, le MJ peut doubler, voire tripler la portée des pouvoirs basés sur
 l’odorat utilisés pour détecter cette créature, mais il peut également
 réduire cette portée si la créature se trouve dans le sens du vent.
 **Perception de la vie.** La perception de la vie permet à un monstre de
 ressentir l’essence vitale des créatures vivantes et mortes-vivantes
 sur une portée donnée. Ce sens permet de différencier l’énergie de
 vitalité qui anime les créatures vivantes et l’énergie du néant qui
 anime les créatures mortes-vivantes, de la même manière que la
 vue permet de différencier les couleurs.
 **Perception des ondes.** Ce sens permet à un monstre de ressentir les
 vibrations causées par un déplacement à travers un liquide. Il s’agit
 généralement d’un sens imprécis avec une portée limitée (indiquée
 dans la description du pouvoir). La perception des ondes ne fonc-
 tionne que si le monstre et le sujet se trouvent dans la même étendue
 de liquide, et seulement si le sujet se déplace à travers ce liquide.
 **Perception des vibrations.** Ce sens permet à un monstre de ressentir
 les vibrations causées par un déplacement à travers une surface
 solide. Il s’agit généralement d’un sens imprécis avec une portée
 limitée (indiquée dans la description du pouvoir). La perception
 des vibrations ne fonctionne que si le monstre se trouve sur la
 même surface que le sujet à l’origine des vibrations, et seulement
 si celui-ci se déplace sur (ou creuse à travers) cette surface.</description>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-pietinement</id>
    <name>Piétinement</name>
    <actions>3</actions>
    <description>Le monstre Marche rapidement sur une distance
 maximale égale au double de sa Vitesse et peut traverser les espaces
 de créatures de la taille indiquée. Il Piétine alors chaque créature
 dans l’espace de laquelle il pénètre. Le monstre ne peut tenter de
 Piétiner une créature qu’une seule fois par utilisation de ce pouvoir.
 Le monstre inflige les dégâts de la Frappe indiquée. Les créatures
 piétinées peuvent alors tenter un jet de Réflexes basique avec le DD
 indiqué (aucun dégât sur un succès critique, la moitié des dégâts sur
 un succès, le double des dégâts sur un échec critique).
 **Poison.** Quand une créature se trouve exposée au poison d’un
 monstre, elle doit réussir un jet de Vigueur pour éviter d’être empoi-
 sonnée. Le niveau du poison est le même que celui du monstre qui
 l’inocule. Le poison est soumis aux règles des afflictions.</description>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-presence-terrifiante</id>
    <name>Présence terrifiante</name>
    <traits>
      <trait>aura</trait>
      <trait>émotion</trait>
      <trait>mental</trait>
      <trait>terreur</trait>
    </traits>
    <description>Une créature
 qui pénètre dans la zone d’effet doit faire un jet de Volonté. Quel
 que soit le résultat du jet de sauvegarde, la créature est immunisée
 contre la Présence terrifiante du monstre pendant 1 min.
 **Succès critique.** La créature n’est pas affectée par la présence.
 **Succès. **La créature est effrayée 1.
 **Échec.** La créature est effrayée 2.
 **Échec critique.** La créature est effrayée 4.</description>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-projection-de-rochers</id>
    <name>Projection de rochers</name>
    <actions>1</actions>
    <description>Le monstre Interagit pour ramasser un
 rocher qui se trouve à portée ou qu’il avait mis de côté et le lance
 en faisant une Frappe à distance.</description>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-puanteur</id>
    <name>Puanteur</name>
    <traits>
      <trait>aura</trait>
      <trait>olfactif</trait>
    </traits>
    <description>Une créature qui pénètre dans l’aura ou y
 commence son tour doit réussir un jet de Vigueur ou se trouver
 dans l’état malade 1 (et ralentie 1 tant qu’elle est malade en cas
 d’échec critique). Si la créature réussit son jet de sauvegarde ou
 se remet de son état malade, elle est immunisée contre toutes les
 auras de puanteur pendant 1 min.
 **Régénération.** Ce monstre regagne la quantité de points de vie indi-
 quée chaque round, au début de son tour. Tant qu’il bénéficie du
 pouvoir régénération, l’intensité de son état mourant ne peut jamais
 dépasser 3. Cependant, s’il subit des dégâts d’un des types indiqués
 dans l’entrée régénération, son pouvoir de régénération devient
 alors inactif jusqu’à la fin de son prochain tour. Vous devez désacti-
 ver ce pouvoir avant d’appliquer ces dégâts, car ils sont susceptibles
 de tuer le monstre en lui faisant atteindre l’état mourant 4.</description>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-renversement</id>
    <name>Renversement</name>
    <actions>1</actions>
    <conditions>La dernière action du monstre était
 une Frappe réussie indiquant Renversement dans l’entrée des
 dégâts</conditions>
    <effect>**Le monstre tente de Faire un croc-en-jambe à la créa-
 ture. Cette tentative n’est pas soumise au malus d’attaques multi-
 ples du monstre et n’est pas non plus comptabilisée dans celui-ci.</effect>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-renversement-amelioree</id>
    <name>Renversement améliorée</name>
    <description>Voir Empoignade améliorée.
 **Soins du néant.** Une créature possédant ce pouvoir tire sa santé de
 l’énergie du néant et non de celle de la vitalité. L’énergie de vita-
 lité lui inflige des dégâts et les effets de vitalité de guérison ne la
 soignent pas. L’énergie du néant ne lui inflige pas de dégâts et elle
 est soignée par les effets du néant qui guérissent les morts-vivants.
 **Sorts à volonté.** Le monstre peut lancer ses sorts à volonté autant de
 fois qu’il le souhaite sans utiliser d’emplacement de sort.
 **Sorts constants.** Un sort constant affecte le monstre sans que ce
 dernier ait besoin de le lancer. Le sort a une durée illimitée. Si un
 sort constant est contré, le monstre peut le réactiver en utilisant
 les actions d’incantation normalement requises pour lancer le sort.</description>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-telepathie</id>
    <name>Télépathie</name>
    <traits>
      <trait>aura</trait>
      <trait>magique</trait>
      <trait>mental</trait>
    </traits>
    <description>Un monstre télépathe peut com-
 muniquer mentalement avec n’importe quelle créature qui se trouve
 dans la portée indiquée, tant qu’il partage une langue avec cette
 créature. Cela ne lui donne cependant pas accès à leurs pensées et
 il ne peut pas communiquer plus d’informations que par le langage.
 **Vision à 360..** Ce monstre peut voir simultanément dans toutes les
 directions et ne peut donc pas être pris en tenaille.
 **Vision dans le noir.** Un monstre qui possède vision dans le noir
 n’a aucun mal à voir dans les zones plongées dans les ténèbres
 ou la lumière faible, mais il ne voit alors qu’en noir et blanc.
 Certaines formes de ténèbres magiques, comme le sort de rang 4
 *ténèbres*, empêchent le pouvoir vision dans le noir de fonctionner.

 

 
 
 
 
 
 **
 Un monstre qui possède vision dans le noir supérieure peut cepen-
 dant voir même à travers ce type de ténèbres magiques.
**Vision nocturne.** Le monstre peut voir dans la lumière faible comme
 s’il s’agissait de lumière vive. Il ignore ainsi l’état masqué causé
 par la lumière faible.
TRAITS DES CRÉATURES
Certains de ces traits sont déjà présentés dans le *Livre des
joueurs* ou *le Livre du MJ* de Pathfinder. D’autres sont présentés
pour la première fois dans cet ouvrage.</description>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-traits-de-rarete</id>
    <name>Traits de rareté</name>
    <description>La liste de traits d’une créature commence par sa rareté, sauf
si elle est commune.
**Commune.** Une créature qui possède cette rareté est courante et peut
 être convoquée à l’aide du sort de convocation approprié.
**Peu courante.** On en sait moins sur les créatures peu courantes
 que sur les créatures communes. Elles ne peuvent généralement
 pas être convoquées. Le DD des tests permettant de Se souvenir
 d’informations sur une telle créature est augmenté de 2.
**Rare.** Comme le nom l’indique, ces créatures sont rares. Elles ne
 peuvent généralement pas être convoquées. Le DD des tests per-
 mettant de Se souvenir d’informations sur une telle créature est
 augmenté de 5.
**Unique.** Une créature qui possède cette rareté est la seule de son
 espèce. Le DD des tests permettant de Se souvenir d’informations
 sur une telle créature est augmenté de 10.</description>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-taille</id>
    <name>Taille</name>
    <description>La taille d’une créature est indiquée après son trait de rareté.
**Gigantesque.** Une créature de taille Gigantesque occupe un espace
 d’au moins 6 m sur 6 m (soit 16 cases sur le quadrillage), mais
 certaines sont bien plus grandes. Les créatures Gigantesques ont
 généralement une allonge de 6 m si elles sont hautes ou de 4,5 m
 si elles sont longues, mais les plus grandes peuvent avoir une
 allonge bien supérieure.
**Très Grande.** Une créature de Très Grande taille occupe un espace
 de 4,5 m sur 4,5 m (9 cases sur le quadrillage). Elle a généra-
 lement une allonge de 4,5 m si elle est haute ou de 3 m si elle
 est longue.
**Grande.** Une créature de Grande taille occupe un espace de 3 m sur
 3 m (4 cases sur le quadrillage). Elle a généralement une allonge
 de 3 m si elle est haute ou de 1,5 m si elle est longue.
**Moyenne.** Une créature de taille Moyenne occupe un espace de
 1,5 m sur 1,5 m (1 case sur le quadrillage) et a généralement une
 allonge de 1,5 m.
**Petite.** Une créature de Petite taille occupe un espace de 1,5 m
 sur 1,5 m (1 case sur le quadrillage) et a généralement une
 allonge de 1,5 m.
**Très Petite.** Une créature de Très Petite taille occupe un espace infé-
 rieur à 1,5 m sur 1,5 m (1 case sur le quadrillage), et plusieurs Très
 Petites créatures peuvent occuper la même case sur le quadrillage.
 Une même case peut être occupée par au moins quatre créatures
 de Très Petites taille, et même plus si le MJ le permet. Elles peuvent
 également occuper le même espace que des créatures de taille
 supérieure et, si leur allonge est de 0 m, elles y sont même forcées
 pour pouvoir attaquer.</description>
  </ability>
  <ability>
    <id>ability-autres-traits</id>
    <name>Autres traits</name>
    <description>Après la rareté et la taille d’une créature, ses autres traits sont
 présentés par ordre alphabétique. Vous trouverez ici la liste
 de tous les traits utilisés dans ce livre.
 **aberration.** Les aberrations sont des créatures venant d’au-delà des
 plans ou des créatures naturelles corrompues.
 **air. **Les effets dotés du trait air permettent de manipuler ou de créer
 de l’air. Ceux qui permettent de manipuler l’air n’ont aucun effet
 dans le vide ou une zone dépourvue d’air. Les créatures dotées de
 ce trait sont essentiellement constituées d’air ou ont une connexion
 magique avec cet élément.
 **aiuvarin.** Les aiuvarins ont des origines mixtes et ont généralement
 un parent elfe et un aiuvarin ou humain.
 **alchimique.** Les objets alchimiques fonctionnent grâce à des réactifs
 alchimiques. Ils ne sont pas magiques et n’émettent pas d’aura
 magique. Les créatures alchimiques sont partiellement animées
 par des réactions alchimiques.
 **âmes. **Ces créatures artificielles reçoivent une augmentation mentale
 sous la forme d’un fragment d’âme d’une créature qui a été vivante.
 **âme‑en‑peine.** Une âme-en-peine est une créature morte-vivante
 intangible imprégnée d’énergie du néant et animée d’une profonde
 haine pour la vie.
 **amphibie.** Une créature amphibie peut respirer dans l’eau et dans
 l’air, même si elle se trouve hors de son environnement de prédi-
 lection, généralement sans limites de temps ou au moins pendant
 plusieurs heures. Ces créatures disposent souvent d’une Vitesse
 de nage. Leurs Frappes contondantes et tranchantes à mains
 nues ne subissent pas le malus habituel de −2 lié à l’environne-
 ment aquatique.
 **ange.** Les membres de cette famille de célestes sont des messagers et
 des guerriers. La majorité des anges possèdent le trait saint, vision
 dans le noir et souffrent d’une faiblesse contre ce qui est impie.
 **animal.** Un animal est une créature dont l’intelligence est relativement
 limitée. Son modificateur d’attribut d’Intelligence ne dépasse géné-
 ralement pas −4, il ne peut pas parler de langue ni développer de
 compétences basées sur l’Intelligence.
 **aquatique.** Les créatures aquatiques vivent sous l’eau. Leurs Frappes
 contondantes et tranchantes à mains nues ne subissent pas le
 malus habituel de −2 lié à l’environnement aquatique. Les créatures
 aquatiques peuvent respirer dans l’eau, mais pas à l’air libre.
 **arcane. **Cette magie découle de la tradition arcanique, qui repose
 sur la logique et la rationalité. Tout ce qui est doté de ce trait est
 magique. Une créature pourvue de ce trait est essentiellement
 constituée de magie arcanique ou a une forte connexion avec elle.
 **archon. **Les membres de cette famille de célestes sont les protecteurs
 du Paradis et possèdent généralement le trait saint, vision dans le
 noir et souffrent d’une faiblesse contre ce qui est impie.
 **astral.** Les créatures astrales sont originaires du plan astral, et
 peuvent survivre à ses effets environnementaux basiques.
 **athamaru.** Les athamarus sont des humanoïdes aquatiques aux traits
 de poisson.
 **azarketi.** Les azarketis descendent des humains et se sont adaptés
 à la vie dans des communautés aquatiques. Ils ont des ouïes, des
 mains palmées, des petites nageoires et peuvent survivre dans
 l’eau comme en dehors.
 **azata. **Cette famille de célestes est originaire de l’Élysée. Ils possèdent
 généralement le trait saint, vision dans le noir, et souffrent d’une
 faiblesse au fer froid et à ce qui est impie.</description>
  </ability>
</abilities>
