<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<spells xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../schema/spell.xsd">
  <spell id="spell-agitation">
    <name>AGITATION</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>1</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>NON LÉTAL</trait>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>MENTAL</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
    </traditions>
    <range>9 m</range>
    <targets>1 créature</targets>
    <defense>Volonté</defense>
    <duration>variable</duration>
    <description>Le corps et l’esprit de votre cible sont stimulés de façon excessive et elle est prise de frénésie hyperactive. Pendant la durée, la cible doit Marcher rapidement, Voler ou Nager au moins une fois par tour ou subir 2d8 dégâts mentaux à la fin de son tour. Le MJ peut décider d’ajouter des actions de déplacement supplémentaires à la liste pour les créatures qui ne possèdent qu’une forme de déplacement inhabituelle. La durée du sort dépend du jet de Volonté de la cible.</description>
    <savingThrow>
      <criticalSuccess>Le sort n’a aucun effet.</criticalSuccess>
      <success>La durée est de 1 round.</success>
      <failure>La durée est de 2 rounds.</failure>
      <criticalFailure>La durée est de 4 rounds.</criticalFailure>
    </savingThrow>
    <heightenList>
      <heighten type="+1">Les dégâts sont augmentés de 2d8.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-anticipation-du-danger">
    <name>ANTICIPATION DU DANGER</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>1</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>PRÉDICTION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
    </traditions>
    <range>9 m</range>
    <targets>1 créature</targets>
    <duration>10 min</duration>
    <description>Vous octroyez brièvement à la cible le pouvoir de prémonition. La cible bénéficie d’un bonus de statut de +1 à son prochain jet d’initiative, après quoi le sort prend fin.</description>
    <heightenList>
      <heighten type="+2">Le bonus de statut augmente de 1, jusqu’à un maximum de +4 au rang 7.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-attache">
    <name>ATTACHE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>1</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <range>9 m</range>
    <targets>1 créature</targets>
    <defense>Réflexes</defense>
    <duration>1 min</duration>
    <description>Vous attachez votre cible à vous-même par des chaînes ou lianes magiques, ou d’autres types de liens. La créature peut encore tenter de S’échapper, et elle ou d’autres peuvent briser les liens en les attaquant (ils ont une CA 15 et 10 points de vie). Vous devez rester à moins de 9 m de la cible tant qu’elle vous est attachée : s’en éloigner de plus de 9 m rompt le sort. La cible doit tenter un jet de Réflexes. Vous pouvez Révoquer le sort.</description>
    <savingThrow>
      <criticalSuccess>La cible n’est pas affectée.</criticalSuccess>
      <success>La cible subit un malus de circonstances de −1,5 m à sa Vitesse, tant qu’elle est à moins de 9 m de vous.</success>
      <failure>La cible subit un malus de circonstances de −3 m à sa Vitesse et ne peut s’éloigner à plus de 9 m de vous, jusqu’à ce qu’elle S’échappe ou que le sort prenne fin.</failure>
      <criticalFailure>La cible est immobilisée jusqu’à ce qu’elle S’échappe ou que le sort prenne fin.</criticalFailure>
    </savingThrow>
    <heightenList>
      <heighten type="+1">La CA des liens augmente de 3, et leurs points de vie augmentent de 10.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-balise-temporelle">
    <name>BALISE TEMPORELLE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>7</rank>
    <actions>1</actions>
    <traits>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
    </traditions>
    <duration>jusqu’à la fin de votre tour</duration>
    <description>Vous posez une balise dans le flux du temps, dans le but de la rejoindre si les choses tournent mal. Vous ne pouvez lancer balise temporelle qu’à votre tour. Notez bien tout ce qui se passe au tour suivant l’incantation de la balise temporelle. À la fin de votre tour, vous pouvez choisir de remonter le temps jusqu’à l’instant suivant le lancement de la balise temporelle, annulant ainsi tout ce qui s’est passé depuis. Les malédictions, les pièges et autres effets néfastes survenus pendant votre tour pourraient vous empêcher, s’ils sont suffisamment puissants, de rejoindre la balise. Si vous avez subi de quelconques effets néfastes pendant votre tour après avoir lancé balise temporelle, le sort fait un test de contre pour chacun de ces effets afin de vous permettre de rejoindre la balise. S’il rate un seul de ces tests, le retour est impossible. Après être retourné à la balise temporelle, le sort prend fin.</description>
  </spell>
  <spell id="spell-sacrement">
    <name>SACREMENT</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>1</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>AURA</trait>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>MENTAL</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>divine</tradition>
    </traditions>
    <area>émanation de 4,5 m</area>
    <duration>1 min</duration>
    <description>La protection divine permet de protéger vos compagnons. Vos alliés et vous-même gagnez un bonus de statut de +1 à la CA tant que vous êtes dans l’émanation. Une fois par round lors des tours suivants, vous pouvez Maintenir le sort pour augmenter le rayon de l’émanation de 3 m. <spellRef>Sacrement</spellRef> peut contrer <spellRef>malédiction.</spellRef></description>
  </spell>
  <spell id="spell-champ-radiant">
    <name>CHAMP RADIANT</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>2</rank>
    <actions>3</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>LUMIÈRE</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>divine</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <range>36 m</range>
    <area>explosion de 6 m</area>
    <defense>Vigueur</defense>
    <duration>1 min</duration>
    <description>Vous créez une zone de lumière vive. Les créatures aveuglées par la lumière qui sont aveuglées par le champ radiant et qui restent dans la zone doivent tenter un jet de Vigueur au début de leur tour. En cas d’échec, la créature reste aveuglée pendant 1 round. Il s’agit d’un effet de mise hors de combat. Ce sort supprime également les ténèbres magiques d’un rang inférieur ou égal à celui de votre sort de champ radiant.</description>
    <heightenList>
      <heighten type="4e">Les créatures vues à travers la zone sont masquées par rapport à celles qui se trouvent à l’extérieur. Les créatures aveuglées par la lumière peuvent continuer à être aveuglées par le champ tant que celui-ci est visible, même lorsqu’elles se trouvent à l’extérieur du champ.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-coupe-de-poussiere">
    <name>COUPE DE POUSSIÈRE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>3</rank>
    <actions>3</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MALÉDICTION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <range>9 m</range>
    <targets>1 créature vivante</targets>
    <defense>Vigueur</defense>
    <duration>1 jour</duration>
    <description>La cible maudite est prise d’une soif qu’aucune boisson ne peut étancher. Vous pouvez Révoquer le sort. La cible doit faire un jet</description>
    <savingThrow>
      <criticalSuccess>La créature n’est pas affectée et est immunisée pendant 1 h.</criticalSuccess>
      <success>La créature est fatiguée pendant 1 round.</success>
      <failure>La créature est immédiatement assoiffée, comme si elle n’avait pas bu depuis des jours. Elle se retrouve fatiguée et subit 1d4 dégâts par heure, dégâts qui ne peuvent pas être guéris tant qu’elle n’a pas étanché sa soif. Pendant la durée du sort, aucune boisson en quelque quantité que ce soit ne peut étancher la soif de la créature.</failure>
      <criticalFailure>Comme un échec, mais la créature subit 2d4 points de dégâts par heure.</criticalFailure>
    </savingThrow>
    <heightenList>
      <heighten type="+3">La soif devient de plus en plus insupportable, augmentant les dégâts chaque heure de 1d4, ou de 2d4 en cas d’échec critique.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-deguisement-de-penombre">
    <name>DÉGUISEMENT DE PÉNOMBRE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>2</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>OMBRE</trait>
      <trait>TÉNÈBRES</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
    </traditions>
    <range>contact</range>
    <targets>1 créature consentante</targets>
    <duration>10 min</duration>
    <description>Vous enveloppez la cible de ténèbres, lui accordant un bonus de statut de +1 aux tests de Discrétion pour Se cacher dans les ténèbres ou la lumière faible. De plus, les ombres masquent les traits de la cible. Lorsque la cible se trouve dans une lumière faible ou dans les ténèbres, les autres créatures doivent réussir une action Chercher contre le DD du sort pour discerner les détails de son apparence. Par exemple, sans avoir recours à Chercher, les autres créatures peuvent déterminer la forme générale de la cible (humanoïde, par exemple), mais elles doivent Chercher pour déterminer l’apparence précise de la cible. Les créatures dotées d’une vision dans le noir peuvent toujours voir la cible et ses traits normalement. L’apparence normale de la cible est révélée par une lumière vive.</description>
    <heightenList>
      <heighten type="4e">Le bonus de statut est de +2. Les créatures dotées d’une vision dans le noir ne peuvent plus discerner les détails de la cible lorsque celle-ci se trouve dans une lumière faible ou dans les ténèbres sans utiliser l’action Chercher, bien que les créatures dotées d’une vision dans le noir supérieure puissent encore déterminer ces détails.</heighten>
      <heighten type="6e">Comme le rang 4, mais le bonus de statut est de +3, et les créatures qui n’ont pas vision dans le noir ne peuvent pas déterminer les détails généraux de la cible lorsque celle-ci est dans une lumière faible ou dans les ténèbres, à moins qu’elles ne réussissent à la Chercher. Ces créatures voient une vague ombre à la place. Même si elles réussissent à Chercher, elles ne discernent que ses traits généraux, bien qu’avec un succès critique, elles puissent voir les détails.</heighten>
      <heighten type="8e">Comme le rang 6, mais le bonus de statut est de +4, et même les créatures dotées de vision dans le noir supérieure doivent Chercher pour discerner les détails de la cible lorsque celle-ci se trouve dans une lumière faible ou dans les ténèbres.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-ecailles-reflechissantes">
    <name>ÉCAILLES RÉFLÉCHISSANTES</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>4</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <duration>1 min</duration>
    <description>Vous développez un ensemble d’écailles colorées et lumineuses ou une armure d’écailles qui emmagasine de l’énergie avant de la libérer en une explosion. Quand vous incantez ce sort, choisissez un type de dégâts : acide, électricité, feu, froid ou poison. Vous gagnez une résistance de 5 contre ce type de dégâts. La couleur des écailles dépend du type de dégâts que vous avez choisi, par exemple rouge ou orange pour les dégâts de feu. Les écailles emmagasinent l’énergie tout en vous protégeant. Notez combien de dégâts elles ont évités. Vous pouvez, par une activité à deux actions dotée des traits concentration et manipulation, faire exploser vos écailles dans une émanation de 6 m autour de vous, infligeant 1d6 dégâts du type choisi à toute créature dans la zone affectée pour chaque tranche de 10 dégâts évités, jusqu’à un maximum de 10d6 dégâts (correspondant à 100 dégâts évités). Chaque créature qui se trouve dans la zone d’effet doit faire un jet de Réflexes basique. Une fois cela fait, le sort prend fin.</description>
    <heightenList>
      <heighten type="+2">La résistance augmente de 5, et le maximum de dégâts de la déflagration d’écailles augmente de 5d6.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-eclat-de-lune">
    <name>ÉCLAT DE LUNE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>7</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>FROID</trait>
      <trait>LUMIÈRE</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>VITALITÉ</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>divine</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <range>150 m</range>
    <area>explosion de 18 m</area>
    <defense>Réflexes</defense>
    <description>Un puissant globe de clarté lunaire glaciale explose, infligeant 8d10 points de dégâts de froid à toutes les créatures qui se trouvent dans la zone, plus 8d10 points de dégâts de vitalité supplémentaires aux morts-vivants. Les dégâts de froid du sort <spellRef>éclat de lune</spellRef> sont considérés comme des dégâts d’argent pour les faiblesses, les résistances et autres effets de ce genre. Chaque créature et chaque objet doit effectuer un jet de Réflexes.</description>
    <savingThrow>
      <criticalSuccess>La créature n’est pas affectée.</criticalSuccess>
      <success>La créature subit la moitié des dégâts.</success>
      <failure>La créature subit la totalité des dégâts.</failure>
      <criticalFailure>La créature subit la totalité des dégâts et devient définitivement aveugle. Si le globe chevauche une zone d’obscurité magique, éclat de lune tente de contrer l’effet d’obscurité.</criticalFailure>
    </savingThrow>
    <heightenList>
      <heighten type="+1">Les dégâts de froid augmentent de 1d10, et les dégâts de vitalité contre les morts-vivants augmentent de 1d10.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-embellissement">
    <name>EMBELLISSEMENT</name>
    <type type="cantrip"/>
    <rank>1</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>TOUR DE MAGIE</trait>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>divine</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <duration>1 h</duration>
    <description>Par de simples gestes magiques, vous modifiez un détail mineur de votre apparence (ajouter ou enlever des reflets à la couleur de vos cheveux, appliquer ou enlever des produits de beauté, ajouter du vernis ou des accessoires à vos ongles, etc.) ou créez un petit effet environnemental limité à votre personne (ajuster l’éclairage environnant pour favoriser votre bon profil, faire souffler une petite brise pour faire voler vos cheveux de façon spectaculaire, faire entendre un petit carillon lorsque vous souriez, etc.) Pendant que le sort est actif, vous pouvez le Maintenir pour effectuer d’autres ajustements. Les changements persistent jusqu’à la fin de la durée du sort. À la discrétion du MJ, de telles altérations peuvent accorder un bonus de statut de +1 à certaines tâches, telles que Se déguiser ou Se produire.</description>
  </spell>
  <spell id="spell-embrouiller">
    <name>EMBROUILLER</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>1</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>ÉMOTION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>MENTAL</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
    </traditions>
    <range>9 m</range>
    <targets>1 créature</targets>
    <defense>Volonté</defense>
    <duration>1 round</duration>
    <description>Vous perturbez l’esprit de votre cible, rendant ses actions maladroites et ses pensées confuses.</description>
    <savingThrow>
      <criticalSuccess>La cible n’est pas affectée.</criticalSuccess>
      <success>La cible est maladroite 1 et stupéfiée 1.</success>
      <failure>La cible est maladroite 2 et stupéfiée 2.</failure>
      <criticalFailure>La cible est maladroite 3, stupéfiée 3 et confuse.</criticalFailure>
    </savingThrow>
  </spell>
  <spell id="spell-excavation-expeditive">
    <name>EXCAVATION EXPÉDITIVE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>2</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>TERRE</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <range>contact</range>
    <area>cube de terre de 1,5 m de côté ou plus petit.</area>
    <description>Vous dégagez un cube de 1,5 m de côté maximum de terre meuble, de poussière, de graviers, de sable ou d’autres matières similaires (mais pas de pierre). Toute créature de taille Moyenne ou plus petite se trouvant debout sur ce volume de terre au moment où vous lancez le sort doit faire un jet de Réflexes ou un test d’Acrobaties.</description>
    <savingThrow>
      <success>La créature n’est pas affectée et peut choisir de descendre dans la fosse sans dégâts ou de se déplacer dans l’espace disponible le plus proche de son choix.</success>
      <failure>La créature tombe à terre dans l’espace disponible le plus proche de son choix ou tombe dans la fosse si elle le souhaite.</failure>
      <criticalFailure>La créature tombe dans la fosse creusée par le sort et se retrouve à terre, subissant les dégâts de chute normaux.</criticalFailure>
    </savingThrow>
    <heightenList>
      <heighten type="+2">Le sort permet de dégager un cube de terre supplémentaire de 1,5 m de côté. Si vous excavez les quatre cubes de 1,5 m de côté sous une créature de Grande taille, celle-ci doit faire un jet de Réflexes ou un test d’Acrobaties, comme indiqué précédemment.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-explosion-acide">
    <name>EXPLOSION ACIDE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>1</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>ACIDE</trait>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <area>émanation de 1,5 m</area>
    <defense>Réflexes basique</defense>
    <description>Vous créez autour de vous une enveloppe d’acide qui explose immédiatement vers l’extérieur, infligeant 2d6 dégâts d’acide à toute créature dans la zone (jet de Réflexes basique).</description>
    <heightenList>
      <heighten type="+1">Les dégâts augmentent de 2d6.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-festin-de-cendres">
    <name>FESTIN DE CENDRES</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>2</rank>
    <actions>3</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MALÉDICTION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <range>9 m</range>
    <targets>1 créature vivante</targets>
    <defense>Vigueur</defense>
    <duration>1 semaine</duration>
    <description>La cible est maudite et souffre d’une faim qu’aucune nourriture ne peut assouvir. Vous pouvez Révoquer le sort. La cible doit faire un jet de Vigueur.</description>
    <savingThrow>
      <criticalSuccess>La créature n’est pas affectée et est immunisée pendant 1 h.</criticalSuccess>
      <success>La créature est fatiguée pendant 1 round.</success>
      <failure>La créature est immédiatement affamée, comme si elle n’avait pas mangé depuis des jours. Elle se retrouve fatiguée et subit 1d4 dégâts par jour, dégâts qui ne peuvent être guéris tant qu’elle n’a pas assouvi sa faim. Pendant la durée du sort, aucune nourriture en quelque quantité que ce soit ne peut apaiser la faim de la créature.</failure>
      <criticalFailure>Comme un échec, mais la créature subit 2d4 points de dégâts par jour à cause d’une faim insupportable.</criticalFailure>
    </savingThrow>
    <heightenList>
      <heighten type="+1">La faim devient de plus en plus intolérable, augmentant les dégâts chaque jour de 1d4, ou de 2d4 en cas d’échec critique.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-gemme-explosive">
    <name>GEMME EXPLOSIVE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>1</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>TERRE</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <range>contact</range>
    <targets>1 créature</targets>
    <duration>1 min</duration>
    <description>Une grosse gemme dotée de 5 points de vie volette autour de la cible de façon erratique. Chaque fois qu’une créature Frappe la cible, cette dernière fait un test nu de DD 11. Sur un succès, la gemme bloque l’attaque, qui l’endommage donc d’abord. Les dégâts restants sont ensuite appliqués à la cible. Si la gemme est réduite à 0 PV, elle se brise en infligeant immédiatement 1d8 dégâts tranchants à la créature qui l’a détruite (jet de Réflexes basique) si celle-ci se trouve à moins de 3 m de la cible.</description>
    <heightenList>
      <heighten type="+1">La gemme a 5 PV supplémentaires, et les dégâts infligés par son explosion augmentent de 1d8.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-hyphe-fongique">
    <name>HYPHE FONGIQUE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>2</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CHAMPIGNON</trait>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <duration>1 min</duration>
    <description>De minces filaments d’hyphes jaillissent de vos pieds et s’enfoncent dans la terre, créant un réseau fongique symbiotique qui s’attache aux plantes dans un rayon de 9 m et vous relie à leurs racines. Vous gagnez un sens imprécis de perception des vibrations, vous permettant de sentir tout ce qui touche directement les plantes à cette distance. Si vous bougez, les filaments se brisent et le sort prend fin.</description>
    <heightenList>
      <heighten type="4e">Vous pouvez contrôler les plantes de la zone dans une certaine mesure, ce qui vous permet de Frapper avec des branches d’arbre, des racines apparentes ou d’autres plantes aussi solides. Pour ce faire, vous utilisez une action Frapper, et vous pouvez Frapper toute créature que vous détectez grâce à la perception des vibrations. Il s’agit d’attaques de sort qui infligent 3d8 points de dégâts contondants. Des plantes particulières, comme les lianes épineuses, pourraient infliger un type de dégâts différent, si le MJ en décide ainsi. Vous ne pouvez pas mener d’autres attaques que ces Frappes ni effectuer d'autres actions via ces plantes.</heighten>
      <heighten type="6e">Comme le rang 4, mais vous pouvez effectuer d’autres manipulations simples via les plantes, comme ramasser un objet ou ouvrir une porte avec une branche. Toutefois, les actions plus complexes, comme crocheter une serrure ou désamorcer un piège, demeurent impossibles.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-injonction-liberatrice">
    <name>INJONCTION LIBÉRATRICE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>1</rank>
    <actions>1</actions>
    <traits>
      <trait>AUDIBLE</trait>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>occulte</tradition>
    </traditions>
    <range>18 m</range>
    <description>; **Cible** 1 créature Vous poussez un cri libérateur, pressant un allié de se libérer d’un effet qui le cloue sur place. Si la cible est empoignée, immobilisée ou entravée, elle peut immédiatement utiliser une réaction pour tenter de S’échapper.</description>
  </spell>
  <spell id="spell-malediction">
    <name>MALÉDICTION</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>1</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>AURA</trait>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>MENTAL</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>divine</tradition>
    </traditions>
    <area>émanation de 3 m</area>
    <defense>Volonté</defense>
    <duration>1 min</duration>
    <description>Vous suscitez le désarroi dans l’esprit de vos ennemis qui ont plus de mal à se défendre. Les ennemis dans la zone d’effet doivent réussir un jet de Volonté ou subir un malus de statut de −1 à la CA tant qu’ils sont dans la zone. Une fois par round lors des tours suivants, vous pouvez Maintenir le sort pour augmenter le rayon de l’émanation de 3 m et forcer les ennemis de la zone qui n’étaient pas encore affectés à tenter un jet de sauvegarde. <spellRef>Malédiction</spellRef> peut contrer <spellRef>sacrement</spellRef>.</description>
  </spell>
  <spell id="spell-manteau-de-lumiere">
    <name>MANTEAU DE LUMIÈRE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>4</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>GUÉRISON</trait>
      <trait>LUMIÈRE</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>VITALITÉ</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>divine</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <duration>maintenu jusqu’à 1 min</duration>
    <description>Vous vous enveloppez d’une lumière sacrée qui restaure les vivants et repousse les morts-vivants. Vous rayonnez d’une lumière vive dans un rayon de 9 m et d’une lumière faibles sur les 9 m suivants. Les créatures vivantes qui commencent leur tour en étant adjacentes à vous récupèrent 4d6 points de vie. Les créatures mortes-vivantes qui commencent leur tour en étant adjacentes à vous subissent 4d6 points de dégâts de vitalité (jet de Vigueur basique).</description>
    <heightenList>
      <heighten type="+2">Les guérisons sont augmentées de 2d6 et les dégâts infligés aux morts-vivants de 2d6.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-mine-immaterielle">
    <name>MINE IMMATÉRIELLE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>2</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>MENTAL</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>occulte</tradition>
    </traditions>
    <defense>Volonté</defense>
    <duration>1 h</duration>
    <description>Vous introduisez dans votre psyché une mine mentale qui détonera dès que quelqu’un tentera de manipuler magiquement vos pensées. Vous pouvez Maintenir le sort pour suspendre les effets de la mine pendant 1 round afin de permettre à quelqu’un d’utiliser un effet mental sur vous en toute sécurité. Vous pouvez Révoquer le sort. La première créature qui utilise un effet mental magique contre vous déclenche la mine immatérielle, ce qui met fin au sort. La mine immatérielle inflige 4d8 points de dégâts mentaux à la créature qui la déclenche et celle-ci doit tenter un jet de Volonté.</description>
    <savingThrow>
      <criticalSuccess>La créature n’est pas affectée.</criticalSuccess>
      <success>La créature subit la moitié des dégâts.</success>
      <failure>La créature subit la totalité des dégâts et elle est étourdie 1.</failure>
      <criticalFailure>La créature subit le double des dégâts et est étourdie 1. Vous ne subissez aucune conséquence du déclenchement de l’effet mental.</criticalFailure>
    </savingThrow>
    <heightenList>
      <heighten type="+1">Les dégâts sont augmentés de 2d8.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-montrer-le-chemin">
    <name>MONTRER LE CHEMIN</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>3</rank>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>DÉTECTION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>divine</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <cast>10 min</cast>
    <area>émanation de 6 m</area>
    <duration>8 h</duration>
    <description>Vous et vos alliés dans la zone gagnez une perception surnaturelle du chemin à suivre, vous permettant de choisir instinctivement la meilleure voie à suivre et d’éviter les obstacles potentiels, comme un terrain difficile ou déroutant. Au cours d’un long voyage par voie de terre en mode exploration, votre Vitesse de voyage est seulement réduite aux trois quarts de votre vitesse normale en terrain difficile (au lieu de la moitié), et en terrain très difficile vous vous déplacez à la moitié de votre vitesse normale (au lieu du tiers). <spellRef>Montrer le chemin</spellRef> ne vous empêche pas de tomber dans des pièges ou d’être confrontés à d’autres obstacles ou dangers artificiels.</description>
    <heightenList>
      <heighten type="6e">Au cours d’un long voyage par voie terrestre en mode exploration, votre Vitesse de voyage en terrain difficile n’est pas réduite du tout, et vous vous déplacez aux trois quarts de votre vitesse normale en terrain très difficile (au lieu du tiers).</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-mue">
    <name>MUE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>2</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <duration>1 h</duration>
    <description>Vous vous dépouillez de façon continue et sans dommage de la couche supérieure de votre épiderme qui se régénère immédiatement, éloignant ainsi rapidement toute substance nuisible de votre corps. Le test nu pour mettre fin aux dégâts persistants dus aux effets couvrant votre peau (comme la plupart des dégâts persistants d’acide) est réduit à 5, et vous bénéficiez d’un bonus de statut de +2 pour votre jet de sauvegarde initial contre les poisons de contact (mais pas aux jets ultérieurs, puisque la toxine aura déjà pénétré votre système). Si vous souffrez d’un effet agissant par contact permanent avec la peau, autre que les dégâts persistants, vous bénéficiez d’un nouveau jet de sauvegarde contre cet effet à la fin de chaque tour quand vous faites vos tests nus contre les dégâts persistants, ainsi que d’un bonus de statut +2 à ces jets — mais seulement si cet effet permet des jets de sauvegarde. Tant que vous êtes affecté par ce sort, le fait de perdre votre peau en permanence vous rend beaucoup plus facile à Pister. Quiconque tente de vous Pister gagne un bonus de circonstances de +2, et vous ne pouvez pas Dissimuler vos traces.</description>
  </spell>
  <spell id="spell-mur-de-radiance">
    <name>MUR DE RADIANCE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>3</rank>
    <actions>3</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>FEU</trait>
      <trait>LUMIÈRE</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <range>9 m</range>
    <defense>Vigueur</defense>
    <duration>1 min</duration>
    <description>Vous formez un mince mur de lumière éclatante en ligne droite d’une longueur de 18 m et d’une hauteur de 3 m. Vous devez créer le mur dans un espace ouvert ininterrompu et il ne doit traverser ni créature ni objet, sinon le sort est perdu. Le mur se dresse verticalement et, si vous le souhaitez, il peut être moins long ou moins haut. Les créatures adjacentes au mur sont éblouies. Les créatures qui traversent le mur subissent 2d6 points de dégâts de feu (jet de Vigueur basique) à cause de la lumière concentrée qui les brûle.</description>
    <heightenList>
      <heighten type="4e">Il est difficile de discerner les créatures de l’autre côté à cause de cette lumière vive. Les créatures sont masquées pour celles qui se trouvent du côté opposé du mur. Les dégâts de feu passent à 3d6.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-mur-dombre">
    <name>MUR D’OMBRE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>3</rank>
    <actions>3</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>TÉNÈBRES</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
    </traditions>
    <range>9 m</range>
    <duration>1 min</duration>
    <description>Vous formez un mur de pures ténèbres en ligne droite sur une longueur de 18 m et une hauteur de 3 m. Vous devez créer le mur dans un espace ouvert ininterrompu et il ne doit traverser ni créature ni objet, sinon le sort est perdu. Le mur se dresse verticalement et, si vous le souhaitez, il peut être moins long ou moins haut. Le mur empêche la lumière de passer et apparaît comme une surface de pure obscurité aux créatures qui l’observent. Les créatures dépourvues de vision dans le noir ou incapables de voir à travers les ténèbres ne peuvent pas voir celles qui se trouvent de l’autre côté du mur. Le mur est trop fin pour que les créatures puissent Se cacher dans les ténèbres elles-mêmes, mais elles peuvent se cacher des créatures de l’autre côté du mur comme d’habitude.</description>
    <heightenList>
      <heighten type="5e">Les créatures dotées de vision dans le noir (mais pas d’une vision dans le noir supérieure) peuvent à peine voir à travers le mur. Elles considèrent les cibles qu’elles voient à travers le mur comme étant masquées.</heighten>
      <heighten type="7e">Les créatures dotées de vision dans le noir supérieure peuvent à peine voir à travers l’obscurité. Elles considèrent les cibles qu’elles voient à travers le mur comme étant masquées. Toutes les autres créatures sont incapables de voir à travers les ténèbres.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-onde-tellurique">
    <name>ONDE TELLURIQUE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>1</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>TERRE</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <area>cône de 4,5 m</area>
    <defense>Réflexes</defense>
    <description>Vous créez une vague d’énergie qui se répercute dans le sol. Les créatures terrestres dans la zone affectée doivent tenter un jet de Réflexes pour éviter de perdre l’équilibre quand l’onde tellurique passe sous elles.</description>
    <savingThrow>
      <criticalSuccess>La créature n’est pas affectée.</criticalSuccess>
      <success>La créature est prise par surprise jusqu’au début de son prochain tour.</success>
      <failure>La créature tombe à terre.</failure>
      <criticalFailure>Comme un échec et la créature subit 1d6 dégâts contondants.</criticalFailure>
    </savingThrow>
    <heightenList>
      <heighten type="+1">La taille de la zone augmente de 1,5 m par rang (le cône passe à 6 m au rang 2, etc.)</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-outil-ephemere">
    <name>OUTIL ÉPHÉMÈRE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>1</rank>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
    </traditions>
    <cast>1 min</cast>
    <duration>1 min ou jusqu’à utilisation (voir texte)</duration>
    <description>Vous invoquez temporairement un outil simple, comme une pelle ou une corde, qui apparaît dans vos mains. Il reste 1 min ou jusqu’à ce qu’il soit utilisé pour une seule activité, selon ce qui se produit en premier, après quoi il disparaît. L’outil est manifestement invoqué temporairement et ne peut donc pas être vendu ou présenté comme un objet authentique.</description>
  </spell>
  <spell id="spell-partage-de-connaissances">
    <name>PARTAGE DE CONNAISSANCES</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>1</rank>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>MENTAL</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
    </traditions>
    <cast>1 min</cast>
    <range>contact</range>
    <targets>jusqu’à 3 créatures</targets>
    <duration>10 min</duration>
    <description>Vous partagez votre savoir avec les créatures touchées. Choisissez une compétence de Connaissances pour laquelle vous êtes qualifié. Les cibles sont qualifiées pour cette compétence de Connaissances pour la durée du sort.</description>
    <heightenList>
      <heighten type="3e">La durée du sort est de 1 h, et vous pouvez cibler jusqu’à cinq créatures.</heighten>
      <heighten type="5e">La durée du sort est de 8 h, vous pouvez cibler jusqu’à cinq créatures, et vous pouvez partager jusqu’à deux compétences de Connaissances pour lesquelles vous êtes qualifié.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-rayon-de-lune">
    <name>RAYON DE LUNE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>3</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>ATTAQUE</trait>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>FROID</trait>
      <trait>LUMIÈRE</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>SAINT</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>divine</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <range>36 m</range>
    <targets>1 créature</targets>
    <defense>CA</defense>
    <description>Vous lancez un rayon sacré et glacé de lumière lunaire. Effectuez un jet d’attaque de sort à distance. Le rayon inflige 5d6 dégâts de froid. Si la cible a le trait impie, vous lui infligez 5d6 dégâts d’esprit supplémentaires. Les dégâts de froid du <spellRef>rayon de lune</spellRef> sont des considérés comme des dégâts d’argent pour les faiblesses, les résistances et autres.</description>
    <savingThrow>
      <criticalSuccess>La cible subit le double des dégâts. Si la lumière traverse une zone de ténèbres magiques ou cible une créature affectée par des ténèbres magiques, rayon de lune tente de les contrer. Pour savoir si le rayon traverse une zone de ténèbres, tracez une ligne entre la cible du sort et vous.</criticalSuccess>
      <success>La cible subit tous les dégâts.</success>
    </savingThrow>
    <heightenList>
      <heighten type="+1">Les dégâts de froid augmentent de 2d6, et les dégâts d’esprit contre les créatures impies augmentent de 2d6.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-rune-messagere">
    <name>RUNE MESSAGÈRE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>1</rank>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>LINGUISTIQUE</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>MENTAL</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
    </traditions>
    <cast>5 min</cast>
    <range>contact</range>
    <duration>1 jour</duration>
    <description>Vous enregistrez un message d’une durée maximale de 5 min et inscrivez une rune spéciale sur toute surface plane et non portée ou sur un petit objet à portée de main. La nature de l’apparence de la rune dépend de vous, mais elle est visible par tout le monde et son diamètre ne doit pas être inférieur à 5 cm. Vous spécifiez également un déclencheur pour que les créatures activent la rune (Livre des joueurs p. 303). Pendant la durée du sort, les créatures qui répondent aux critères du déclencheur peuvent entrer en contact avec la rune pour entendre dans leur tête le message enregistré, comme si vous leur parliez par télépathie. Vous savez quand quelqu’un écoute le message, mais vous ne savez pas de qui il s’agit. Vous pouvez Révoquer le sort.</description>
    <heightenList>
      <heighten type="+2">La durée augmente tous les 2 rangs, devenant respectivement 1 semaine, 1 mois, 1 an ou illimitée.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-sables-mouvants">
    <name>SABLES MOUVANTS</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>3</rank>
    <actions>3</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>TERRE</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <range>9 m</range>
    <area>explosion affectant une surface de terre ou de sable</area>
    <defense>Réflexes</defense>
    <duration>maintenu jusqu’à 1 min</duration>
    <description>La surface est soulevée et secouée. Elle devient une zone de terrain difficile. Toute trace ou empreinte est effacée par les mouvements du sol. Les créatures qui s’y tiennent debout subissent un malus de statut de –1 à leurs tests d’Acrobaties pour Garder l’équilibre ou faire un Déplacement acrobatique, ainsi qu’à leurs tests d’Athlétisme pour Sauter en hauteur ou en longueur. La première fois à chaque round que vous Maintenez le sort, vous pouvez déplacer la zone secouée jusqu’à 6 m dans n’importe quelle direction. Les créatures immobilisées par le sort sont transportées par les <spellRef>sables mouvants</spellRef> dans la même direction, si possible. Les créatures qui commencent leur tour dans la zone de <spellRef>sables mouvants</spellRef> ou qui y pénètrent doivent tenter un jet de Réflexes.</description>
    <savingThrow>
      <criticalSuccess>Jusqu’à la fin de son tour, la créature n’est pas affectée par le terrain difficile et ne subit pas les malus à ses tests de compétences.</criticalSuccess>
      <success>Jusqu’à la fin de son tour, la créature ne subit pas les malus à ses tests de compétences.</success>
      <failure>La créature subit les effets normaux du sort au cours de ce tour.</failure>
      <criticalFailure>La créature se retrouve immobilisée dans la zone d’effet du sort, jusqu’à ce qu’elle S’échappe. Si la créature était déjà immobilisée par les <spellRef>sables mouvants</spellRef>, elle tombe également à terre.</criticalFailure>
    </savingThrow>
    <heightenList>
      <heighten type="5e">Le malus de statut passe à −2, et la portée du sort passe à 18 m.</heighten>
      <heighten type="7e">Le malus de statut passe à −3, la portée du sort à 18 m, et la zone d’effet du sort à une explosion de 9 m.</heighten>
      <heighten type="9e">Le malus de statut passe à −4, la portée du sort 18 m et la zone d’effet du sort à une explosion de 12 m.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-sensibilite-au-soleil">
    <name>SENSIBILITÉ AU SOLEIL</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>2</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>divine</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <range>9 m</range>
    <targets>1 créature</targets>
    <defense>Vigueur</defense>
    <duration>variable</duration>
    <description>Vous rendez la vision de la créature particulièrement sensible. La créature doit effectuer un jet de Vigueur. Ensuite, la créature est immunisée pendant 1 min.</description>
    <savingThrow>
      <criticalSuccess>La créature n’est pas affectée.</criticalSuccess>
      <success>La créature est éblouie pendant 1 round.</success>
      <failure>La créature est éblouie pendant 1 min.</failure>
      <criticalFailure>La créature est aveuglée par la lumière (Livre des monstres p. 358) pendant 1 min. Si la créature est déjà exposée à une lumière vive, elle devient immédiatement aveugle jusqu’à la fin de son prochain tour, car elle ne s’est pas encore acclimaté à cette nouvelle intensité lumineuse.</criticalFailure>
    </savingThrow>
    <heightenList>
      <heighten type="6e">Vous pouvez cibler jusqu’à 10 créatures.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-soutenir">
    <name>SOUTENIR</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>1</rank>
    <actions>1</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
    </traditions>
    <range>contact</range>
    <targets>1 créature</targets>
    <duration>1 min</duration>
    <description>Vous raffermissez l’esprit de la créature touchée et la pressez d’aller de l’avant. Vous accordez à la créature touchée 5 points de vie temporaires pendant 1 min.</description>
    <heightenList>
      <heighten type="+1">Les points de vie temporaires augmentent de 5.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-tempete-dacide">
    <name>TEMPÊTE D’ACIDE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>5</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>ACIDE</trait>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>primordiale</tradition>
    </traditions>
    <range>36 m</range>
    <area>explosion de 6 m</area>
    <defense>Réflexes basique</defense>
    <duration>1 min</duration>
    <description>Vous évoquez une tempête de pluie acide qui frappe la zone pour la durée du sort. Une créature entamant son tour dans la zone subit 3d8 dégâts d’acide (jet de Réflexes basique)</description>
    <heightenList>
      <heighten type="+2">Les dégâts sont augmentés de 1d8.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-tourbillon-de-foulards">
    <name>TOURBILLON DE FOULARDS</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>3</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>FORCE</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>divine</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
    </traditions>
    <duration>1 min</duration>
    <description>Vous vous entourez de bandes de force semblables à des foulards multicolores tourbillonants qui vous dissimulent et désorientent vos ennemis. Vous gagnez les avantages de l’état masqué, mais seulement contre les attaques à distance et au corps à corps. Quand une attaque au corps à corps échoue à cause du test nu découlant de l’état masqué, les foulards s’enroulent autour de l’arme ou du membre utilisé pour l’attaque à mains nues, et la créature subit un malus de circonstances de –1 pour ses attaques ultérieures avec cette arme ou la même attaque à mains nues, et ce, jusqu’à la fin de son tour (ou de son tour suivant, si ce n’était pas son tour). Il est plus difficile pour les attaquants à distance d’anticiper les mouvements des foulards, aussi le DD du test nu des attaques à distance face à votre état masqué passe de 5 à 6. Vous pouvez Révoquer ce sort.</description>
    <heightenList>
      <heighten type="+2">Le malus de circonstances pour les attaques ultérieures contre les écharpes avec une arme ou une attaque à mains nues augmente de 1. Le DD du test nu des attaques à distance face à l’état masqué augmente de 1.</heighten>
    </heightenList>
  </spell>
  <spell id="spell-voile-de-penombre">
    <name>VOILE DE PÉNOMBRE</name>
    <type type="spell"/>
    <rank>1</rank>
    <actions>2</actions>
    <traits>
      <trait>CONCENTRATION</trait>
      <trait>TÉNÈBRES</trait>
      <trait>MANIPULATION</trait>
      <trait>OMBRE</trait>
    </traits>
    <traditions>
      <tradition>arcanique</tradition>
      <tradition>occulte</tradition>
    </traditions>
    <range>9 m</range>
    <targets>1 créature</targets>
    <defense>Réflexes</defense>
    <duration>10 min</duration>
    <description>Vous enveloppez votre cible d’un voile d’ombres. Elle perçoit la lumière plus faiblement d’un niveau qu’elle n’est en réalité (la lumière vive devient faible, par exemple), ce qui affecte en conséquence sa capacité à distinguer objets et créatures. Le voile procure également à la cible un bonus de statut de +1 aux jets de sauvegarde contre les effets de lumière. Cela peut s’avérer utile aux créatures sensibles à la lumière, et une créature peut volontairement choisir d’être soumise à l’effet d’échec du sort.</description>
    <savingThrow>
      <criticalSuccess>La cible n’est pas affectée.</criticalSuccess>
      <success>L’effet dure 1 round.</success>
      <failure>L’effet dure la durée normale. Tourbillon de foulards</failure>
    </savingThrow>
  </spell>
</spells>
